蔡英文回應反送中大遊行

重要的國際媒體今天都在報導昨天香港的 #反送中 大遊行。全世界關注自由、民主與人權的人，也都非常關注這個大遊行，也都很支持香港人的主張。

台灣也不例外，我們同樣支持香港人追求自由、民主與人權。自由就像空氣一樣，只會在窒息時，才會察覺它的存在。

因此，我再次強調，一國兩制對台灣來說，是絕對不能接受的。一旦接受一國兩制，我們就會失去捍衛自由、民主與人權的權利，也會失去選擇自己未來的權利。

我也要呼籲台灣人民繼續關注香港的發展，一起來 #撐香港，也一起來 #保衛台灣。